如果美國唔俾香港用美元結算，銀行d錢會點？

真心一問
就算全副身家唱哂美金
出糧都仲用緊港紙
到時點搞？

計數歸零

有人話無得block 香港政府用美wor

咪留係香港用
你香港買樓租樓
搭車番工都用緊港紙

先搞幾間細中資 之後

啲錢就可以永遠喺香港銀行體系同外匯儲備入面

人地唔俾你用佢個系統喎
你有幾多美金都冇人同你交易

我都想知如果金管局自己用外匯儲備買賣港元令佢同美元KEEP住1:7.75,咁係金管局冇前之前,匯率上應該冇分別?

到時變津巴布偉幣

掛人民幣，港紙被消滅

咁唔洗掛啦
直接用人仔

但現有港紙會點？

lm

認真答

正常情況下只要HKMA夠錢，港幣就可以keep 住7.75

如果美國真喺想depeg 港幣咁佢就要全面block 左港幣同美元對兑（姐喺好似北韓咁)

所以其實唔俾港幣結算美元喺個好重大決策（最少到依家人民幣都重可以同美元結算，何況港幣）

佢就算實施都無可能一炮過整。feel到有燶味就好轉走

重點係美國可以禁止香港係國際上買賣美元，金管局既外匯美元無法交易仲點樣keep 到7.75 呢？

問題係你邊會夠錢去頂 老美今次都印左幾萬億美金

唔通你印返幾十萬億既港元去頂 ？ 邊個承認你

好多美資資產未走，呢樣野無咁快。

不過要開始部署搬錢離開香港

只要hkma出到美元cash
就無問題

如果啲人又賣樓又走資，唔知金管局夠唔夠力keep

如果有好多人換美金港元就有機會跟唔上
人地限左你上限你手頭有幾多錢都換唔到美金
黎維繫聯繫匯率 咁就無條件追差價
本地用還好 國際企業就GG
而國際企業好快會影響埋本地通脹等等等等等

cctoy up乜9